快艇爆炸 五人跳海

2018年09月24日

快艇爆炸 五人跳海

快艇火勢猛烈，消防員在岸邊射水撲救。劉永明攝

【本報訊】一艘快艇昨日在香港仔避風塘起火，船上5人跳海逃生獲救，快艇一度發生爆炸，火勢猛烈，外籍船主事後透露，當時剛加速，引擎即發生爆炸。

獲救眾人向警方講述案發經過。

由附近船隻救起

5名墮海人士，包括兩名外籍男童、兩名外籍男子及一名華裔男子，他們由附近船家救起，其中一名男童頭部受傷，在場接受包紮後拒絕送院。現場是香港仔避風塘對開海面，昨午1時許，一艘快艇引擎發生爆炸，隨即起火，瞬間燒剩支架濃煙沖天，船上5人及時跳海逃生，由其他經過船隻救起。消防船到場撲救，開動3條泡沫喉將火救熄。

比利時籍船主透露，事發時自己於船尾位置，負責引擎部份，正準備加速出海，「當我拉動時，引擎就爆炸了」。他未有受傷，其他4人則在船頭，「幸好最終所有人安全」。他透露自己現居內地，一行5人昨出海滑水，被問及爆炸時有否感到害怕，他笑說：「來不及了！」他慶幸其他人都在船頭位置，並無大礙，眾人事後到水警基地協助調查。

■記者劉永明

上一則
上一則
雜物屋陷火海 女戶主燒焦 三鄰居困露台 消防救人

下一則
下一則
斬人劫613萬案 尼泊爾匪落網